\chapter*{Sommario}\label{chap:sommario}
\vspace{0.8cm}

%Questa tesi prova a spiegare rudimentalmente i concetti alla base delle reti neurali e dei meccanismi di apprendimento. Inoltre approfondisce i concetti dando un esempio di creazione di una rete neurale che permetta di riconoscere il materiale che si sta analizzando. Il metodo di analisi dell'oggetto è quello dell'indagine attraverso uno spettro di radiofrequenze a banda larga, permesso grazie all'utilizzo del Walabot un sensore con un array di antenne parte delle quali le usa in trasmissione e il resto per ricevere in modo da avere un responso della modalità di riflessione delle onde. 

\textit{Il lavoro di tesi si è focalizzato sulla creazione di un sistema di classificazione dei materiali che combina un sistema radar portatile a un classificatore basato sulle \textit{deep neural networks} (reti neurali profonde). L'approccio utilizzato consiste nel analizzare le microonde riflesse, con capacità penetranti nei dielettrici, le quali si differenziano in base al materiale con cui entrano in contatto. Nell'elaborato viene inizialmente presentato il sensore radar 3D, Walabot, sia nelle specifiche tecniche sia nel funzionamento. Nei capitoli successivi vengono introdotti, in maniera riassuntiva, i concetti alla base delle reti neurali e del loro addestramento.\\Infine, viene descritta una rete neurale profonda, preposta al riconoscimento specifico dei materiali attraverso i dati ricevuti dal sensore 3D. Vengono poi esposti i risultati ottenuti.\footnote{Da completare con riassunto risultati}}